LIHKG機械鍵盤集中討論區(21) 新手睇頭post - 頭post又更新左啦~

新手如有問題，請先睇Q&A

Q： 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤？
你入錯 post

Q： 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式： 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 （包括靜電容） 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式，靜電容次之
兩者成本都相當高昂，設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本，引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤，逐漸取代「機械鍵盤」

近年由於電競興起，電競品牌利用機械鍵盤作為賣點，電腦玩家開始注重鍵盤手感，加上Cherry MX軸全球專利結束，大量廉價仿制品衝擊市場，於是「機械鍵盤」再次受到世人關注

Q： 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處？
機械鍵盤既壽命相當長，手感比薄膜好，每粒掣既手感亦非常一致，方便長期使用電腦既人
機械鍵盤軸體亦有手感之分，直上直下既有，打上去有段落感既又有，好似打字機咁啪啪聲既亦有；而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover，方便打機快速輸入，同同時按鍵

Q： 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logitech TT CM Storm Corsair？
目空 巴打：
我唔反對特定嘅牌子，因為我Razer CM TT Corsaird全部都有
手感玄學唔討論，但最根本一個主打電競嘅keyboard一定食水深
電莖Keyboard喺唔會令你打機更勁，RGB亦非必須，但我重申，買咩keyboard係個人選擇

秋月無邊 巴打：

易壞、手感差、價不符實
詳情：

Q： 想平平地買隻黎打機，應該買咩？
以下資訊由 目空 巴打負責提供

冇燈
Cherry MX board 3.0 紅軸 $599
(我見香港代理張內部catelog就寫明街賣599，亦真係有地方做緊，不過唔想有利益衝突所以你要自己搵下)

Ikbc c104 紅軸 大陸牌子，QC幾好 $ 530
淘寶就做緊339RMB，香港代理 漢科 有入貨 港行$530
(ref: 漢科官網)

有燈
ikbc F104 紅軸
香港代理好似冇接，可能要自己淘寶 淘寶 499RMB
除咗ikbc淘寶上其實都有唔少選擇
但講明先，淘寶就一定有風險，連登亦一貫有反淘寶之風氣

或者 ikbc C104 自行加燈 $530
我咁推薦ikbc係因為佢啲鍵盤底板上一定有預留燈位同電阻畀你自己加燈

Q： 預算許可，想廠board一步到位，有咩推介？
Cherry MX：
- Leopold
- Filco
- Ducky
Topre：
- Leopold
- RealForce
- HHKB

Q： 邊度試 / 買廠board？
- 魔鬼 （Facebook：地獄道）
- LINKE

Q： 有咩軸？
種類（主要分成三家）：

Q： 機械軸有咩手感？
御三家
Linear - 線性軸，直上直落
Tactile - 一段軸，按鍵中路有明顯段落感
比喻：揸車碌過speed bump既感覺
Clicky - 兩段軸，軸入面會有唔同嘅機關，按壓時會出「click」既聲響
比喻：原子筆click落去咁

Q： 邊個軸最好，岩打字、打機云云？
一句講晒：因人而異。
呢樣野唔能夠一言概之，話打字就要用呢個，打機就用果個。
要試，歡迎上TB打關鍵字：試軸器。

Q： 有咩 size？

* 註： 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q： 邊度買keycap？
首先要知道，keycap有分唔同profile（高度）
主流：SA、Cherry、DSA、XDA、HiPro（Topre）
非主流：MT3、OEM
新興：KAT、NovelkeysPro

Keycap廠家
高檔廠：SP、GMK（兩者皆為業界頂尖）
次廠：JTK、ePBT、Maxkey
經濟實惠：TB搵老翻、太豪

Q：Join Keycap GB有無咩要留意？
預售鍵帽set一般會開一個月左右buying window。如果錯過，就要睇vendor有無買extras，鍵帽造起出貨後，就會限量發售。愈熱門既set，愈多人搶；所以有能力，見到鍾意既set開賣緊，就唔好諗join左先。如果唔係就要去aftermarket釣魚，八成要食炒價，另外兩成睇你釣得勤唔勤力，可以釣到有人低價放售，並且搶先PM到佢買。

Q： 想DIY / 自組？
請抱有真正入坑既覺悟：

雖則話自組係平有平玩，貴有貴玩。但最平咁玩，都已經貴過大部份電莖鍵盤，所以要有個心理準備入坑。如果你問，點解要俾咁多錢去砌一個鍵盤，引用 秋月 巴打既一句：「自己砌機械鍵盤，可以customize所有核心要件，令打字體驗更好。對我黎講，一個使用程度堪比smart phone既工具，我對佢有要求，我覺得係合理既。」

Patience is virtue
好多野都需要響外國購入，例如潤滑油、靚衛星軸、某部份軸體、套件、鍵帽等等。尤其係套件、鍵帽，呢d通常一等就等幾個月。如果你急，想要現成既唔係唔得，但你可能有既選擇就係Toyota、Honda果d，如果你願意dum本，想試下玩法拉利、林寶，就要唔怕等。

入門可參考以下帖文：
﹒新手思路解究圖

﹒秋月無邊 及 目空 巴打帖文

Q：我唔想自己燒焊，請問香港有無代組服務？
（排名不分先後。如有巴絲打想入名單，請聯絡秋月等巴打）
Createboard HK
Mechkey Alpha
@求其是但啦

鄰近澳洲地區:
@肛暴輪太狼

Q： 買到隻好鍵盤但係打字勁慢？ 唔練下打字點對得住佢
學好打字手勢，仲有打字速度練習： 英文

呢個網有得同網上其他人比賽打字鬥快：

此帖由秋月無邊、求其是但啦、肛爆輪太狼、目空修葺更新，及以往各巴打集結而成

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

lm

我要揸tgr

等換靚殼xd84留個靚名

新手留明

睇完目空巴打個POST忍唔淘左料試組

想問下有冇75%既推薦

Lm

買唔到gmk mizu既我入黎留個名 今晚考完試再追

已關閉DIY攻略文共享功能
直至修改完畢先會再開放
有咩問題都可以係到問咗先

可以睇返上面個flow chart
入門嘅都係kbd75

講起KBDFANS隻粉紅SA keycap
剛剛到左 用嚟襯銀色tofu 唔知咩效果 等holy panda到埋就可以砌

買左咩

唔記得釘無買mizu果兩個人落頭po

steelseries 新個隻keyboard點睇
佢對上一隻好嘅已經係apex m500

dz60左移64同cherry rgb銀軸

研究埋上油啦

我諗要研究左焊嘢先

應該計光軸之後又多一隻"機械"軸
佢叫做ominpoint 應該計落磁軸入面
irock computex 都推出左 黑紅青 O既磁軸

請教磁軸即係咩?

kbdfans淘寶店有gmk screw-in上架即刻團返幾套先

其實試塊pcb唔用tweezer 用電線都得？
另外上個post巴打俾咗個lube網我見長期冇貨
有冇其他地方有/淘寶都得？
唔敢亂買覺得巴打俾得個網應該有原因

要等，無計
205g0
switchmod
uni store
MCG 111
novelkeys
tribosys 3204
1upkeyboard

我唔知irock 個隻同 ss 個個係咪一個原理
ss 個個 omnipoint 就係
自家磁軸(同gateron 合作), 係似gateron red
可以自行調較觸發點( 0.4mm-3.6mm)
佢話係用magnetic flux 計算所以做到好精準
最大好處係唔會 bottom out "撞鐵"所以耐用好多, 至少有1億次壽命
佢個stem係磁石黎
換句話講係用磁力黎感應觸發

好彩玩開段落軸
上油太麻煩

用萬字夾都得呀，係冇咁就手咁解

各位師兄點睇
想要UK layout 嘅75%

cherry black最好上油

我揾KBDfans幫我砌
佢地應該會幫我上埋油?

唔會 你有無架生自己焊呀

就係唔識焊先上去叫人幫我焊

太天真了，呢d吃力不討好既野，佢地唔會幫你做的

有興趣可以搵下其他代組幫埋你上油 覺得煩就由佢啦 呢個build已經好好

btw如果係我 我玩linear會配塊pc plate
打落去好彈好好手感 如果你有興趣 可以問下佢個客服有無

上油閒閒地都用成3至4個鐘
佢唔會咁好心機幫你一粒粒咁上

你係最快紀錄保持者添

好用？

我諗對於呢到既巴打黎講係基本嘢黎，淘寶有得買就好買，唔係就其他網站買ship同好耐先有貨

跟 痾煙

gmk screw-in應該係第二好嘅stab 但佢比第一嘅zeal stab平好多所以好普遍

今日enter果度塊衛星軸斷咗
我唔想成塊plate拆強行隔住塊plate拆咗個軸出黎
只可以講自己好好彩，咁啱喺呢個位咁換都得

訂咗KBD75

諗住咩build

雖然可能又會有人要質疑我啲審美
不過我都講下，諗住整可樂theme
靜音紅軸+紅色Case+呢set keycap

OK 入定幾套先

想問下你地咁多隻keyboard 咁d線會唔會都有講究埋
定係求其tb買?

再問我驚你破產
mizu你john左未呀

其實係可以自己整
我自己都研究緊

洗唔洗咁快手
我下個月join其他gb算啦今個月冇哂錢鳥
btw我都真係好想收套現成gmk試下

又多個人名可以釘落下個post頭po

好奇問下
因為我有入埋耳機坑
靚既耳機線就話對耳機既聲音有影響姐
但靚既線對keyboard有冇影響?
btw 巴打條線好靚仔

tag比卡超算啦
我無辜架

我都係識做耳機線，先至試下做數據線
靚既數據線一定無好既耳機線咁大影響
但係成本價格兩者都差好遠，當然你可以用做耳機線既方法做數據線
靚既數據線除左好睇，仲支援埋換頭，方便你Type-c同Micro轉換

線我求其用10蚊20蚊條果啲算
冇咁痴線

求其巴手藝勁到
請收小弟一拜
返到香港可唔可以搵你砌keyboard

我呢啲small potato就算啦
都而家都整唔同條好睇嘅數據線出嚟
不過你想搵我組，當然係可以啦

點解唔買KBD75v2

[重新出發] 自組Keyboard全攻略重新上架
小弟第一次做呢類型既教學，有咩不足希望大家屌細力D
黎緊都會不斷更新，歡迎大家提出意見同問題

正

求其是但啦

巴打有無覺得邊度要改下

唔該巴打

地盤佬巧手

正 返到香港想組隻tealios
到時搵巴打

之前問過 唔會
所以想上油叫佢千祈唔好焊

sorry又有野問
pbt唔係通常比較耐用同質感好d咩?
但點解sp同gmk果d 好似多數都係做abs?

睇人講過
abs成色比pbt易，成本無咁高

明白 又學到野

我都有條練手作品 見笑了

巴打應該用ue cm?
睇圖應該係純銀

btw想問求其巴換頭個插係叫咩名 諗住買個自己整

最後忍唔到手買左套GMK YURI
等個鍵盤黎到就可以瘋狂打J

邊位買唔講就釘你個名落頭PO

叫航空插頭
不過我仲未研究到，而家個方案都係暫定
想再做睇D同耐用D

台灣d拍賣網 全新未拆
1k hkd 左右

師兄有料細佬以後跟你搵食

我有隻cheap嘢係3d faith，條線比佢用
我平時用qdc 5sh

我都係用人地啲DIY耳機

我好似見有人放…不過未知幾錢

衛星軸個螺絲膠圈 要買邊隻

@比卡超、周打

個天都想俾多次機會你兩個

GMK MIZU closing date確定延至Friday

細佬我點夠大佬你黎
me small potato

我都係用QDC
正野

HD820 定 大奧

唔好玩尻我啦

買左

黎緊幾個月食樹皮

唔該大佬

要等到10月

好漫長

做咩咁傻豬豬響zF買

我睇下10月有冇人放算
以為冇機 岩岩先買左YURI
唔緊要 反正買左新keyboard都等唔切10月

套GMK MIZU大家用咩網買?
運費大約幾多錢, 有冇人組團集運呀

polaris 果隻紅色case真係愈睇愈靚

dixiemech?
再用us/canada果邊

利申:我估

zfrontier 155 usd free shipping to hk

見上面d巴打話唔好用zfrontier

ZealPC 軸 係唔係買3mm燈 實夠位裝

我揀ASIA佢射我去zFrontier, 但又見巴打叫避
又唔知去US/CA會唔會運嗰陣有問題

有咩分別 我見佢話asia用zf既

kbdfans 日文keycaps 有冇link 搵唔到

係

大陸zfrontier 935rmb 好似係 仲平過zfrontier en store

我都搵唔到黑白日文果套

我搵到得呢隻

都買左了 唯有食多兩個月樹皮

same
但依套好耐啦 冇限量
黑白果套可能要自己問下kbdfans 睇下有冇

已截團

仲未諗64 定68 好 買咗switch 乜都未買

係zF好shady
成日會斷單，而且CS 永遠失蹤

GMK MIZU粒Artisan好吸引

G持
頭Post可以del咗我果個垃圾教學了

屌 唔係咁撚大獲下話

Kbdfans 以前黑白灰日文都冇埋

難得有過程圖，keep啦

仲貴個我買KBD75套kit
向大佬低頭

好多色都靚，藍白 紅黑 紅玫瑰金唔知點揀好…

出先算
依家聽個作者講，佢都無個期

妹仔大過主人婆 唔會買啲咁貴keycaps

最貴唔係keycap，係artisan

artisan 真係好貴 一粒幾舊水 雖然又真係好靚

死啦而家好驚zF會食左我套keycap

Btw gasket mount會用到膠條？如果我全pc既話唔會見到條膠條？

理論上會見到
睇佢點設計
你睇volcano66，PC係見到幾條黑色膠條

好型阿巴打 見到都濕晒

就係見到volcano66驚出事，除非有透明膠條…

求救

可以呀
我都係直接響US vendor買，寄去我個集運度

聽日搞US集運先

想入坑自組，好奇問下點揀PCB好？我見推薦嘅都係KBD，隻XD84又點睇？

BTW仲想改埋藍牙，有冇人玩過？

啱啱上網睇完先發覺原來JTK出嘅可樂keycap先係正版
我可能係盜版keycap嘅受害者

砌完60%有啲後悔冇砌75%
雖然啲function key都照打到
不過一個制出同埋兩個制出真係天淵之別

你可以跟返頭post個flow chart黎揀pcb

我個人比較鐘意kbd 個外殼，當然xd果隻都唔差

至於改藍牙，ymdk好耐之前出過一隻藍牙module可以夾xd嘅board黎用，而家唔知仲買唔買到。

又或者你去睇下其他support藍牙嘅board。留意個case同粒電嘅大細，有機會放唔落或者壓爆粒電。

Keycap果啲GB其實可以幫襯zf，特別係GMK QC做得好，通常都無咩問題

自組kit果啲貴嘢就盡量避免，我join果個gb已經delay咗四、五個月，最大問題係可以連搞手都搵佢地唔到

想問下如果打字多用咩keycap好好多profile唔知揀咩好

要自己試，同軸一樣
無話邊款係一定啱乜一定啱物

咁我應該去邊道試? 就咁望住個keyboard唔會知佢係咩廠喎

似乎我又有望入返隻

都係買
再唔係等鍵聚搵大佬嗰啲試

Function key常客當然砌番有獨立鍵layout比較好，我連alt+f4都少用
咁你係時候砌多部75%啦

ikbc f108 紅軸
京東有平 仲要免運費

砌多個啦

我自己覺得cherry最好用

Btw 係咪有巴打要lube

之前買多咗一兩支3203/3204

有邊到有得睇？我淨係識淘寶

惡魔

60%有個好大嘅缺點
玩唔到星海

通常一個keyboard一個purpose

要呀 啲網好似全部都冇貨

身在東京 有冇咩keyboard/keycap鋪推薦睇

你有福
東京有全世界第一間diy keyboard地鋪 :

要呀

睇完目空巴打個post終於自己整返隻
好正
新手第一次整，屌細力d

負皮我俾的
因為禁錯制俾你負皮設我

咩spec

xd68 右上角d制改咗d位
zealios v1 混咗d box royal

求box royal包膠

燒焊比我想像中簡單好多

段落感強，段落較前，但有d沙沙地的感覺，唔夠zealios滑，入面磨擦位係磨砂lube咗滑唔少但係我用垃圾lube只供參考自己試準d

Tb 搞活動，kbd 某啲custom set 減價，好想衝動購物

例如呢

要就留個tg啦，剩返3203 2ml 同3204 3ml各一枝，2ml應該夠你玩100粒switch

Ching 留個tg

Btw

我正係知我聽日要入錢買料
6月1唔知咩野活動

想問YMDK PCB得唔得

兒童節

有無人試過ARCTOS SWITCHES？好似有pre lub

鉗 同 夾 有無推薦好野

想要 Tribosys 3203呀, 之前巴打介紹,

巴打依D係邊度搵架? 我自己盲taobao見到有D幾特別 但係怕伏

goot同貝殼牌都ok

好似好平 買唔買得過 TB搵到GOOT -KS 30R套裝
如果買30W同60W 差20$ 買唔買60W好

屌，好想要

你不如去香港買啦，大陸好多假野同埋唔係三腳插
如果你只係入門，只係用黎焊keyboard，30W其實咩都夠
60W你手工唔好，焊太耐或者焊錯隔離都好容易出事

我會買有得較溫度果d
之前用d W數太低 勁耐都溶唔到d solder
用到燥

係你D錫問題

已經係低溶點

睇黎要拍下片了

係咪太粗

教練 我想學焊board

無理由 同你差唔多粗咋喎

香港邊間好介紹
上網搵極都係講華輝
錦我咩都GOOT 連錫料都買佢算

頂呀 GMK 衛星軸得返104 個套

華輝係最方便，不過會貴少少
你可以慢慢行下地面鋪頭，有唔少鋪都可以買到
細鉗仔買goot就可以了，圓頭鉗同剪鉗我用貝殼牌
無記錯goot錫都幾貴，你只要唔買一桶桶，或者太粗既錫都唔會有問題

OK 唔該大佬

GMK 2手可以去邊到睇

啱先落咗柯打淘咗套料番黎
成7百幾人仔今個月要食包皮了

reddit/mechmarket

我過幾日又整呢個layout

我覺得OK
利申 打手

閒魚都有

我買咗呢個

都係68岩it9好用d

其實我整84
個人覺得上面多咗行都唔影響

電器自問都係用日本野有保證D
更何況呢一類型咁熱既工具，用用下有問題都會好危險

64呢？ 想砌64

我成日用到home end del 唔想記額外的制所以先簡68，睇個人喜好

tofu dz60 pcb
你想點都得

Dz60 rgb Fix 死咗

係咪呢種

我就自己用開淘佬白菜白光t12既，公司就淘左套936同風槍擺枱頭，so far用左3年都冇事，係啲大陸19辣雞頭差啲，要買啲成日換。
理論上冇大ground pad同唔係粗電線既24W就夠，火數太高會好易overheat，會甩pad同焊點會氧化啞色唔靚仔。
新手最好買含鉛既錫，易熔，但唔環保。

多謝師兄補充
BTW含鉛錫有毒，除非用做hifi 野否則都唔建議用

RAMA U80-A

無鉛熔點高，唔夠熱會虛焊，太熱又氧化，比較難駕馭，要注意好好利用松香

目空大佬套key cap邊到買
求link

睇到tada68 有premade仲有藍牙有啲想買，但已經落柯打了我砌xd64

其實套keycap原本就應該係一間叫JTK嘅廠出嘅
ABS材質全套連增補賣緊600幾蚊人仔

不過我買果陣就唔知，買咗套PBT材質老翻嘅返黎
淘寶全套三百幾，我自己就上閒魚收咗套160蚊

佢有隻64

送唔送香港定要搵集運

冇7字enter

DHL 直送, 諗左好耐要milk , 但navy blue 好正

係呀，JTK果套都冇

7字enter真係好難揾

一係買呢啲，不過個紅色可能有少少偏差

等你地包膠

Pcb係唔係買支援 qmk固件
最易自定義制/改控燈

係

最好就直頭係VIA support
呢個係無腦自定義

我都買成千蚊唔怕喎

今日行過3c睇到 ducky one 1608 青軸 呢隻有冇咩伏位 同埋睇到隻fantech mk882都唔錯 2揀1揀邊個好 想耐用啲 姐係keep住有clicky感覺耐啲同唔好咁快壞

留名
我張Hi Pro相居然仲係度
仲好好㩒

買個kit都上千啦

有冇人可以解答我 新手求教

推 定係有冇其他推薦 要耐用 有燈就最好 青軸

理論上無咩問題 個個鍵盤都差唔多
如果你想買個靚野就買filco

Filco好過ducky? 如果呢兩隻2揀1你會點揀

Filco青手感好似好d，有無燈唔清楚

搵日去試埋先 3c冇filco 但耐用度係唔係差唔多

唔使揀 青軸一定係filco
耐用性就睇粒軸嘅 不過個個鍵盤都係用cherry青軸 理論上差別不大

Filco好似貴好多 搵日打去試下值唔值先 ducky果隻賣550 但好可惜冇光

同埋如果想要rgb光 有冇推薦

咁睇啦 一個機鍵盤閒閒地用你三五七年
買個好d都唔係好過份
當然睇你自己想唔想invest咁多錢啦
平平地買ducky無問題嘅

ducky one shine掛 你要問返熟廠board嘅巴打了

@目空

唔係正常話青軸用兩年左右就開始唔clicky咩 新手真係唔知

我覺得還好 因為你一路用唔會覺
同埋個知鍵盤都會咁架啦 除非你自己換軸

或者玩下自組

姐係用住慢慢習慣其實就唔明顯？ 會變差少少 但段落感果啲就一樣都會有？ 因爲之前買左隻 個青軸禁落去冇哂段落感 變做紅軸咁 係唔係壞左

係 你係咪有濕過水呀
我果隻用左5~6都無問題

唔小心大力撞左幾下有冇影響

5-6年？ 咁我睇睇filco先 頭先試ducky已經覺得好好用

新手玩機械鍵盤通常都係咁
得閒試埋topre realforce

今日出左去買工具
唔知有無買少/買錯

螺絲批啲頭齊？

我用我砌機個套應該夠做

咁應該差個吸錫器
除此之外都齊了

今日去到諗緊買唔買好 因為少少趕時間所以無買住
應該其他軸/料到手再去買
邊款吸錫器隻好用易上手介紹 見goot都多款

上次砌個dz 60 都係七百幾

咁快要買定吸錫器
俾d信心自己

RGB要睇你要手感定玩effect喎
如果你想要成檯成個機箱設備都有可以聯動就一定買Corsair嘅
淨講燈光亮度同色澤我覺得就可以買Ducky/Razer/TT嘅
如果冇所謂就買iKBC隻F104啦

不過呢度好多巴打都話廠board易壞
我就玩咁耐keyboard淨係伏咗一次
可能我天生比較歐洲掛(玩任何抽卡game都歐洲

你邊道買咁平？
我用膠殻都要七舊幾

我咪半透明膠殻 再加百幾蚊keycaps 係用咗cherry stabiliser

負皮係俾你最尾嗰句

買定 穩陣d

係
買定唔係宣告對自己手藝無信心之舉
而係有咩意外，都有個後著
萬無一失，先係你想要既情況

買邊隻好 唔係我是但買個中位價

完本都打算買呢個開軸器 不過太貴 放棄左

可唔可以講下點解咁貴

下面張圖係邊個網來？

咩咁貴開軸器? cnc aluminium 掛 你有3d printer 可以自己print

同我入門果陣既野差唔多
吸錫器買goot細支果隻已經夠做，我自己一開頭買大支吸到手軟。
其他國產吸錫好多都好垃圾，就唔好買啦

期待你既成品

其實ducky啲鍵盤邊到有賣多/款多 3c得好少 魔鬼sir又冇賣

佢呢個我估係send去佢email既invoice
至於佢響邊度買呢d，就係ZealPC

zealpc買野運費點計？運幾耐？

消費滿200美金或以上免運費
慢則一個星期，快則幾日，至少係full tracking

佢地好似2/6先會返office 寄貨 我買咗咁耐都未收到

kbdfans 遲啲都會有zealios zilent

2000Fun就有唔少了喎
可以去youtube睇開箱先再上2000Fun個月線上商城睇睇先

唔該哂

tofu唔買套件？ 散買平d咩

Vortex Tab 75

仲有Keychron K2

有舊正方形既開軸器宜家平少少，152人仔

有無人焊到smd led？

Realforce R2 PFU用家留名
雖然好撚貴 但啲Keystroke真係好好聽
自己本身又唔慣HHKB個layout

新個款色同設計都靚好多
2個價錢都貴

都係就咁焊落果兩點到

細果個想用黎做鎖匙扣，新加左紅色

個焊點比軸細我覺得難搞，可能要搵人抱大腿

你粒燈幾多mm?

正wow

好似3mm左右

咁好難搞，一係你再買細粒啲

呢隻唔洗剪線 好似幾方便

問左話係WS2812 3535，同WS2812b 3535差唔多

我話唔要衛星軸同usb cable 佢話減40 散買仲要平多幾十蚊

我打算DIY埋USB線 錦岩見到有教學

塊板無母頭wo

你指USB頭個D?

我睇緊type c 頭夠唔夠位

以為你要用3.5頭插個keyboard，sor

同我個想法差唔多，我諗住加埋彈弓落去

有冇風槍？

咩工具都無呢

其實唔洗，係pcb上便其中一點上啲錫，再夾粒燈上去，較好位再上埋另一邊錫，我係咁焊，全程冇用過風槍

開始跟唔到呢個post嘅技術水平

冇風槍咁做係最好，辣雞頭夠尖仲可以上得靚，不過唔小心就會熔左個燈面
不過都睇咩燈，0603都難焊，我手唔夠定就慣用風槍，唔使睇到盲

呢隻唔係黑白日文所以可能有

買住另一副cap用住先

我鐘意呢款多啲

已睇頭post 但有無邊隻無線既性價比高？
之前見唔到post 買左Logitech g613
麻麻地

新手入坑呢隻各位覺得點

要咩layout先

有現貨？

100% numpad 好重要

入坑買個眾籌product有啲危險
至少買啲大家都可能有用過嘅嘢會有保證啲

相信都係Filco Majestouch Convertible 2

建議軸買多少少後備

如果係linear軸 可以試下要pc定位版

搵極都搵唔到啱心水嘅104/108
咁啱撞正淘寶618買左個ikbc 希望唔會伏

75好似無

oof, detective asshole buster

點解外國側刻keycap咁少

dnlm你人生意義就係串鳩me

再嘈咬甩你jerjer

買4芯銀線夠唔夠用 定係要買8芯

想問下佢送個塊同PC個塊會有咩分別

default果塊係aluminium
PC plate打落手感好彈好爽 linear軸極度推薦

買4芯都可以 但整出黎偏幼身唔靚 除非你買粗少少既線

做6絞？

如果pc plate+tactile呢？

@秋月撚樣

8掛 2條整做1組

D線一樣色
我係唔知點樣 2邊線頭抽返同一條出黎
夾做1組

新買咗個RAZER鍵盤 禁左邊ALT制成撚日凹撚咗落去 有無得整

睇你個人喜好
我自己鍾意soft feedback，所以我覺得呢個combination岩我
如果係ss / a ，呢d對我黎講有d硬得濟

V2 塊plate/PCB同V1有無唔同? 諗住買多塊但係搵唔到

我諗要問客服

咁等我問下客服有冇得轉pc先

人在英國
想問有冇咩紅／啡軸kb 推介

ducky?

Yes

budget
要唔要燈

真係高成本
特登手寫張卡俾我
今次仲要係serial no. 001

平均入手幾多筆直？
唔需要燈
我見好多平價/入門嘢都係中國運過黎
同埋要搵 UK layout 真係好難

點解要 UK layout?
用 US ANSI 咪算，個 pound key 自己加個 fn layer 搞掂啦

因為由細到大都係用 UK layout and

I feel sorry for you

上 keyboardco 求其買隻 Filco 算啦

呢到會唔會有人買黎砌 唔小心見到開團

覺得唔靚，好似麵包咁
同埋唔鍾意over silence啲聲，我鍾意聽click clack thock

我係覺得隻色同design 靚
個殼太厚

前面好似有師兄pre order左

cherry靜音黑同普通黑手感上有咩分別

bottom out即刻粒制禁到底果下會軟d

人地問手感呀

恕我中英文都差
呢句點拆解

開心味牙

本身諗住佢係full size
E家係65 % 仲要豬紅咁色+ 排灣族字體,
我寧願買 65% sf 或姐 one2 rgb 108 (睇下送唔送豬仔spacebar esc )好過

bottom out即刻係 粒制禁到底果下 會軟d

秋月巴好mean

linear 係咪唔知自己禁咗 諗緊買唔買tealios

未玩過不如試左gateron yellow/cherry black先

肛肛叫我睇住佢有無語癌架

玩過都應該唔會再想俾咁既價買tealios

好難講 都有人會追求最high end
唔好以窮人之心度有米撚之荷包

講得太好，就好似我都唔可以成日以窮撚之心度肛肛之荷包

tealios正好多喎

有米撚出現了

而家就係賣緊腎比你幫我砌呀DIU

兩位幾時結婚

我都係咁諗…prefer 60/108

同weight、lubed
我隻垃圾手就blind test分唔到兩隻邊個打邊個

想錯佢個心

知唔知點解我試tealios個陣會覺得輕手過gateron yellow

67g vs 50g

竟然係覺得Tealios輕d

一定日日嗌交 點一齊

我都想知點解
會唔會關個yellow係lubed嘅關係

開始懷疑tealios個67係bottom out force

唔係嗌交係耍花槍

Zeal個g一直都係bottom out force

買咗62g zilent zealios 咪輕到pk

又未必，至少v1我覺得個力度可以接受唔會太輕

寸到咁，唔洗用啦

問左kbd客服 可以換pc 定位板 準備聽日落單

gateron yellow 係咩型號 搵唔到

搵唔到啱心水既104 case,拎左個fd壞左既hyperx唔知咩elite拆左佢諗住淘塊pcb落去,發覺hyperx d qc都幾好,仲以為電競牌子都係好流不過淘寶d pcb板好似未必fit個位

可以搵人做塊fit size既pcb

用住第二部先啦

我做人好簡單，有貓有keyboard就會俾like

d貓毛攝哂入罅位

gateron yellow係軸黎
gateron係牌子 yellow係分類

屌 禁錯左負皮俾貓貓

終於換齊嘢了

xd84
alu case silver
alu plate blue
gateron clear 35g lubed with 205g0
epbt bow

話說原來用alu case 同膠case個差別原來咁大cls

CLS，你又用到35g

其實lube完好似45g
我好正常打字，打機都冇乜問題 唔會好容易hi到d制

你隻手壞左呀

冇壞呀，係隻手指打落去個位置準就得啦

話說geekhack既cream軸都幾順，係咪個pom stem關係？佢比所有gateron既linear都順，搞到又好想砌多隻添
有冇人試過novelkeys既cream？究竟係咪差唔多

我之前都問過結果都係買左試軸
建議geekmaker cream，對linear無特別興趣既我都想砌黎玩下
Novelkeys cream我覺得係要lub，geekmaker我覺得有pre lub過所以順d

咁nk cream lube過個手感點？有冇smooth過geekhack cream？

最近買左d novelkey cream試 感想：
1.好臭
2.pom-pom嘅手感好特別 試落介乎mx black同gateron中間
3.聲好正

以下上網睇返黎：

pom 上lube個效果無其他膠咁明顯

呢隻軸會benefit from break in，姐係你用塊hotswap上軸，heavy typing可能一兩個星期，之後再lube會更加順

比隻貓我你咪有得用

無lube過答你唔到OTZ，收藏用only

去邊有？淘寶search好似全部fix size
好鍾意hyperx個case唔想徙料

草泥馬試過？
最後洗咗幾多

如果我直接拎hyperx拆出黎嗰塊比佢做樣板會唔會平d方便d?

屌 睇錯左寄個case過去 自

未試過，但係我個40% non orth 6u spacebar都要搵佢搞啦，同埋可以做埋亞克力殼(雖然先要金屬殼多d

睇店主想你寄咩

美中不足係得cherry profile…
@秋月師兄，求鍵帽盒型號

GMK Oblivion R2 上線了

感謝！！！(跪

新手一問
香港有冇咩地方可以試多啲軸？
見淘寶多少少軸都過百好貴想留返啲錢係個keyboard實體到

等鍵聚借大佬果d
香港d店仲好落後

乜咁啱呀，上星期執咗套JTK可樂返嚟

幾時有

真好

oblivion r2 點睇 想買base kit

我都唔知
我都係睇其他大佬頭

我見佢依家嘅價貴到痴線80USD 10粒?
但係見佢啱啱出果陣好似幾蚊就買到一粒?
有冇巴打知咩事

岩岩出都無咁平，係6-7美金粒
果陣GB價，所以有優惠

d kit好撚西
想買monochrome，但已經買左git，無啦啦又買堆alpha好撚戇鳩
想買白cadet，你老母又送numpad key F-row，好曬錢

個人覺得靜音好「痴手」

英雄所見略同，我都有粒shadowfyre shellthulhu

咁60%都要差唔多500USD喎
4000蚊買完我真係一個月都唔使買其他野

望下左上角個currency係咩

80hkd 10粒

屌！
咁我下次砌keyboard果陣full size都買得起喎

喺post 抽奬畀人咪唔曬

買gateroj yellow lube啦 係無咁順 但平好多

g持

當我無講過
狗衝tealios

就novelkey cream啦

holy panda

買咁多 switch做乜

唔係switch太多
係keyboard太少

True，keyboard太少唔夠上鍵帽

呢個先係真實情況

我試過買為咗一粒1.25 而買多一套

清係大佬

買多幾塊pcb

pcb好平，靚case先貴

我呢啲算得係啲咩
好耐冇買嘢
搵唔到啱嘅case同switch 去砌

我d 40都係因為無case搞到擱置左
如果linear 配pc正既話，咁我可能要用Polaris kit砌…

GMK Hammerhead is now live!

It wil be up on Aus / Asia proxy - Daily Clack within 48hours

冇ergo kit

發覺同巴打啲taste都幾接近

Btw Fugthulhu

你都有粒勁靚既shishi

有冇巴打都login唔到zf? 我用google login

Zf唔係得手機號碼同微信login咋咩？
英文site就唔知了

我用中文site 呀，佢有得用google login
我諗緊係咪六四所以佢封咁啲野

想問下咁多位巴打 massdrop啲gb係咪要自己搵集運返香港 定係可以直寄

可以直寄，但極慢

咁講法即係搵集運會好啲？

淘寶有冇邊間pbt透光全黑key cap係質素好
搵到一間打算扑鎚先發覺評價度有人review話唔夠透光

會唔會你話唔透光果個review自己on9
見過有on9仔本身用上燈位keyboard(正刻)買下燈位keycap(側刻)跟住話唔透光

屌...砌完想customize 嗰時先發現原來係一早開波整咗先

都係唔見有google login…

睇下你會唔會等到一個月
我次次買親都要咁上下時間

Md唔寄錯寄漏都已經偷笑

我買咗咁多次都無出過事喎

雖然真係運得慢啲

想問下如果粒撳落去有啲實可以點做? 應該係關粒衞星軸事?

大鍵先有衛星軸，你邊粒禁落去有問題？

粒enter制
但其他shift 同backspace又冇呢個問題

我既話都係拆開佢黎睇

拆埋其他出黎撳又冇咩分別, 但裝返個帽上去個手感係真係實淨啲

拆左影黎睇下

撳真啲又好似差唔多，又好似唔係，就黎思覺失調但整體冇咁好撳，我諗係衛星軸冇上油既關係

係cf plate 咩spec
你有無油喺身 有嘅話上下油無壞嘅

呢個係XD64 cherry silent red
其實我係第一次砌 唔係好知啲plate會有咩影響見間鋪有賣就是鳩但買埋
我冇油不過焊完仲上到油咩

衛星軸其實可以 隊個brush入去

filco真係幾好打

咩plate 有乜影響 我覺得外觀多

手感同聲完全唔同
詳細可以睇下之前個diy全攻略

好唔同啵

各位巴打有冇d價錢入門d既tactile switch建議？想買d黎試下，冇乜玩過tactile switch
普通cherry呀gateron呀brown d聲好似冇咁正
但zealios太過貴

之前見過kbdfans t1，都幾後悔嗰陣冇入手

box royal

75g咁重我咪要retool？

Retool條stem？

係呀，你地都知我係輕手黨黎

都要差唔多4蚊粒wo

但佢扮holy panda都7成似，panda都貴佢兩倍啦下嘛

咁hako violet？

Box royal試落唔覺咁重喎

佢個bump凹得快？
等我買幾個黎試下，再買黎砌先

佢似Zealios多啲

你唔係買貴keycap都可以唔洗買retooled

everglide green
淘寶搵 聽講係stealios v1黎
tactility好似差唔多

stealios v1我都有幾十粒…

stealios唔係linear咩
借屍還魂T1 / Koala下話

zealios v1 定stealios?
stealios 唔係KBD賣假tealios咩?(linear)

聽人講似zealios v1多過似t1
有錯屌細力d

我需要40%既金屬殼啊啊啊啊啊啊(捶地

【BLE40 RGB 40%机械键盘客制化PCB套件铝合金CNC外壳】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥BKFGYV1o7l5￥后到👉淘♂寳♀👈

得番紅色

酷品世家仲有啲

紅色果個高得濟，kp有個daisy平底殼加住購物車先

想問下大家通常點襯色，keycap既選擇會跟殼既顏色定撞唔同色？

我都想砌Daisy
但連pcb都無呀

Daisy個layout我一般，想砌6u space bar 40%

百搭色case + 百搭色keycap
e.g. 白色case + 白色accent keycap

利申 藝術細胞=0

果d幾set keycap混搭既先勁
我淨係識配同色系所以想突破下

呢副未搵到keycap，有無推薦？

等等我果部planck黎
知更鳥keycap可惜在白色alpha如果唔係我應該買左

其實我都係煩case嘅問題
Daisy暫時睇最易買到case

Woodkeys有個planck木殼好靚，purpleheart，不過最近唔接order住
我諗緊可唔可以換左塊plate轉其他layout

我鐘情staggered

我都係打算砌staggered，不過一般pcb個layout唔啱口味，同埋無靚殼係問題，唔想全部亞克力殼

咁金屬殼真係正嘅

ikbc係唔係真係有filco質素

梗係無
用梗cd87bt

淘寶300幾蚊
有d心動

唔好玩啦
上次幫個巴打整返好塊board
焊完塊PCB夠膽死short short地
事後清左幾次塊PCB先無事
個殼質素都認真麻麻
不過一分錢一分貨，你俾得呢個價，都預左有咩料

即係殼同pcb都好差?
500有冇邊隻好過佢

又要好又要平
邊有咁好既事
如果想要好，疊埋心水儲多少少啦
平真係無選擇權

今日mail day其中4粒新成員

即係已經最好？

睇你好唔好彩

廠board我真係無乜認知
所以費事誤導你
但你講果個我有整過，所以可以俾下意見

但老實講，平係無咩選擇權
因為你犧牲左好多野去換呢個價返黎
軸係咪genuine cherry未可得知
衛星軸廢不在話下
PCB會閃退 / 易壞係常見
殼質素唔好
其實買得都係為手感，呢d微細唔好既位積少成多
最後就好影響體驗

不過若然你話你為既只係快感 / 拍拍聲
想要下d RGB玩下效果
志在試下先，遲下再算
呢個方向都係好既，只係我的話就會儲多少少
一步到位買個頂尖廠board
到時真係迷手感呢樣野
就可以真正入坑玩DIY

言歸正傳，如果你問呢個價位最好既係乜
我諗呢條問題都係交返俾其他大佬

本身有隻ducky青軸
但係唔支援mac

呢個post玩開自己砌係唔係玩開500以上？

應該都講緊2000起跳

2000蚊買隻廠電容軸唔好

各花入各眼
topre啲case、artisan同keyset都無咁多樣
所以真玩topre嘅其實唔止洗2000咁少
就拎hhkb嚟講，個殼都係...

大佬 你個canoe 係唔係深綠色?

墨水藍綠

呢隻色?

why not both

PCB+Case我諗都已經1000蚊以上
加埋軸同Keycap點都1500

其實我都唔肯定
我都有睇過呢張相，我覺得係

好靚喎

自己砌最平可以六百幾

我見到呢張圖都有小小心動

佢呢個係R2 random色
我嗰個係R1 prototype

結論都係無正常途徑買到
只可以二手巿場收

Random

我又有野想問喇
如果搵唔到plate
係咪應該搵五腳軸走plate

可以咁做 但shift enter果d好易歪

搵人訂製一塊plate

daisy 40% 姐
最長都係625 spacebar

問緊萬能淘寶
不過我唔識autocad

filco low profile = shit

Matrix 1.2 重新團購

有無link

要係群先買得

鑑於近期Fake造假以及前天發現的Fake 1.2 Reborn事件,將於明晚8點(2019.6.10 20:00)啟動Matrix 1.2 Original的團購團購價格:2500 價格包含1.上下殼2.定位板3.PCB 4.銅配重5.其他部件(螺絲,腳墊,勻光墊等) 團購時間如下(為防止玩家因個人事宜錯過團購,將連續3天不同時段開啟團購,限時不限量) 1. 2019.6. 10 20:00-20:15 2. 2019.6.11 21:00-21:15 3. 2019.6.12 22:00-22:15 團購配列:可選WK（無門牙86） 和WKL（84） 其他說明 1.僅限於QQ群內成員購買，保留選擇買家權利。
2.詳細說明參考正式開團公告。

完

我買到呀 秋巴要？

有咩色揀

未公佈

多謝摩納哥
不過我都諗諗先，到時公佈埋色再決定
因為呢兩個月真係洗左好多錢

羨慕

都係自選多
Matrix d色 都好多種
基本黑銀灰紅綠藍紫

信得過可以幫手買
今次難得不限量
我準備3把

如果可以就麻煩哂巴打

留tg

我都想要

點解?

因為cherry lowprofile 唔係真係好low
同埋travel distance 咁短, 你feel 唔到好多野
基本上lowpro red mx = regular silver mx
應該淨係得一種先會特別中意low pro就係用開notebook O既人

有冇廠keyboard係用全金屬key cap

係d特別野黎?

哩度lowprofile係指d key?
係咪有時係指個keyboard case?
新手學野

Yes，宜家有low profile軸，都有low profile keyboard case

成本高
實用性低
之前大陸有整過
好撚柒

邊d實用性高？

美其名咪「限量」

膠
Abs pbt

其實我覺得canoe用料一般
純粹有個設計
大陸最中意玩 限量色/特別版

起度

我覺得還可以？
其實應該點睇佢造工、用料好壞

可能你呢隻無問題
我拎上手個2隻
瑕疵都幾多下
陽極唔夠細膩
SKOG 都係差不多情況
配重慘不忍睹

想請教下陽極、配重點樣睇好定壞
等我以後都可以有個methodology去判斷

我自己睇陽極就睇
- 有無偏色
- 有無壞spot
- 手感順唔順滑

但唔知仲有無咩細項可以留意下
配重就真係唔識睇
淨係feel下個重量？

咁自己砌到底貴起邊度 又實用

每一個部份都可以貴
好多配件貴都唔係因為佢有名，而係質素
有質素就自然有更好體驗

例如最直接，個核心 - 軸
平，你可以兩、三舊就買到成set俾個build
貴，淨係買軸都可以要你四千幾

你可能覺得譁然，點解軸都要咁貴
有d人追既唔單單再係手感，而係果份情義結
或者係追求果份虛榮感
道理等同點解我買廠車，我仲要特登去改裝一樣
廠車都已經運作到啦，但總有人會希望佢更切合到自己口味一樣
你覺得切合自己既需要大過一切既時候，自然就會願意俾更多錢去customize

實用呢個詞其實好怪，鍵盤有得唔實用咩？
我估你想講既應該係CP值高？
但CP值高唔高，其實都係睇你個人
因為正如岩岩所講，去到customize配件既地步
好多時候都已經係根據自己口味去改裝
有d配件特別貴，但得佢先帶到呢個效果俾你
對你黎講佢個CP值咪高；但對其他人而言，咪無咁高

我有個fd想自砌keyboard
是咪搵秋月巴打？

焊野既話好似可以試下搵求其師兄

我個fd咩都唔識

頭po有guide

thx巴打

都thx巴打

頂原來我打好左無發出到

陽極得好唔好
其實都好睇cnc成品
手感順唔順滑主要都係睇個層砂
最緊要均勻 任何角度色澤統一
當初matrix 1.2 數量稀少 每一把造工都好完美 cain發現小小瑕疵都唔發貨
問賊巴就知佢手上有初代1.2

好玩自己簡中意既每一個部件
Keycaps 軸 軸間紙 led燈 自己飛線玩3燈4燈
自己調衛星軸 上油 換彈簧

有無大佬可以教我點焊電容
塊pcb有d功能用唔到，客服叫我自己焊電容上去
但我未焊過細粒個鼻屎都唔知點整

你要既功能塊板本身無？
如果係pcb問題客服應該要幫你換板

開頭以為software問題，跟手就焊哂d野
之後先知係硬件問題
只好認自己on9

佢都算好，肯幫我睇咩問題，仲送電容俾我

youtube有教學 但我未試過

@求其是但啦

TG比圖我睇下先啦

呢幾日嘅鍵盤戰士係咪上哂前線

keycap機關槍

Ducky one 2 mini cherry rgb brown
有送豬年spacebar，淺藍keycap，不過係狗年esc(?????)
為了轉移心情而消費，新版mini應該可以換其他gh60既殼

咁快有賣?

2000fun，可以whatsapp問下價，800有找
諗緊買唔買埋黑色版，唔知代理比唔比換番豬年果粒esc…買既時候check清楚送果個spacebar咯，我都好懷疑淨係換走左狗年spacebar，不過都係pbt就算啦雖然豬年個spacebar好abs既感覺

狗年個個都係好abs

有冇full size 買?

目測無，可以睇下台灣果邊
2000fun可以whatsapp問

對massdrop ALT同埋clueboard 66% low profile幾有興趣，各位對呢兩款有咩睇法？
我係新手中既新手所以諗住揀d hot swappable黎試下先

massdrop果d全部都好overpriced
真係想買不如執二手

budget ~1k
求紅軸推介, 唔洗有燈

leopold

F62/F77 model f 6月30號截啦，留意時差

周圍都冇 irocks 木紋k72mn 青軸

source?
佢website嗰個日期每個月轉一次

完全唔知OTZ
我都係看官網_(:3」∠)_

提醒：GMK RED SAMURAI 今日截人
要買好快手了

Thanks! 咁如果係hot swappable既65%有冇d咩介紹?

tofu/tofu65
上淘寶買

Zf 聲稱真。tealio v2 賣緊110粒598人仔

咁zf既zeal又真係堅既

最穩陣都係zeal度買
不過真心覺得tealios v2係overpriced product

YDKB BLE660C
Kbdfans MX slider
BKE redux light dome
GMK Dolch

完美

見好多人都吹奏，近排心情又好差，買黎試下先

好靚

換埋個殻

放

抵玩，自組 60% box紅軸 機械鍵盤，彩色 RGB 底燈，mechanical keyboard

_60% PCB板 (彩色 RGB 底燈)
_金屬半露外殼
_box紅軸
_type-c插口
_PBT SA 球型 keycap（套keycap都唔平
_亞加力磨砂底板透光

即買即用，鍵帽亦可以任換

heavy6 太貴

遲d會唔會買軸都要過千銀

巴打你呢隻都放左好耐啦
成隻野都好棘手wor

nixies 8蚊美金粒
之前有個人想放俾我
但真係俾唔落手買

zf 又堅係同佢簽晒約既，比起 zeal買仲平左， btw早半個月前 gateron 淘寶都做緊tealio v2 pre discount，個價好似6蚊 人仔一粒

唔係不嬲都過千架咩

依家kbdfans買應該都穩陣
佢依家唔敢搞事

都係既，但zf 最煩係要用大陸支付寶比錢，cn site 用PayPal個 差價幾大，人仔轉usd

想問吓， 如果要用隻手係鍵盤上面掃都唔會有聲，係要點做？

最煩係zF 0客服、會發錯貨 / 唔發貨

戴左耳塞先開始掃

靜音軸都會有聲

掃嘅時候大聲嗌就會聽唔到鍵盤聲

Zf苦主here，買左25粒zealios v1結果發左5粒v1+20粒v2，影埋條stem比對面睇都唔識分v1 v2，最後補發20粒v1比我順豐包郵

通常我會淘寶搵代付，比多十幾人仔手續費

珠光亮面？

POM Jelly Rainbow

sad

有賺啵

嘈左兩日呢，同埋v2我無用

想平平地買隻ikbc c104靜音紅+換下鍵帽，拎返公司用
有冇平靚正鍵帽推介

Budget？

我中過伏 現貨同現貨預訂買完轉左預訂

新手一問，啱啱買咗個Filco鍵盤，但係佢左邊個shift"click click"地，撳落去唔太順暢，想知點搞，係咪要落油？
如果要落油嘅話要用咩油同埋邊度買？凡士林得唔得？

建議直接去返代理商度換好過
真係衛星軸有問題，你要搞好多嘢，分分鐘又要洗多筆無謂錢買特製嘅油
凡士林係唔得嘅

不了 誠信破產

真係不如自己搵廠做好過
一粒60幾hkd

Filco應該係平衡桿 試下重新安裝一次
Btw巴打咩軸 青軸？

D客服廢撚到

Cherry MX Brown
重新裝咗幾次都唔得

去代理換好過

可能係條桿彎咗，屈返直再落lube就應該無事，不過唔熟就最好攞去代理整

Btw白色果兩粒嘢有無鬆咗? 係就加保鮮紙先插入去

新手唔識整，我諗我都係去換算

其實我係喺amazon都買，換貨要一來一回都幾麻煩，有冇巴打可以出招救救我
btw點睇係咪彎咗

兩三百左右, 睇緊淘寶有個叫捕獲者, 有冇巴打試過
另外想買套比屋企隻filco, 預1k左右

不過咁，佢真係有機會今個月截，始終佢條生產線一停就唔會再開

二三百既話我覺得揀鐘意既配色style就算
1k好似都買到gmk掛

等出左糧去落單
師兄你買左邊隻？有無加錢買特別色？

係外國所以要係佢個網問 冇得淘
而家多數都買tofu rgb 60% hot swap kit，係差要咩switches同埋keycaps
同埋諗緊好唔好買多個acrylic case 因為msg過kbdfans問話有underglow rgb 但係佢地出個款就唔岩用

係外國所以要係佢個網買*

我想問下你地lube tactile會lube邊個位？淨係slide？
用205 g0好d定105？

藝高人膽大就用205g0上tactile
詳情可以問返 求其是但啦 巴打
我自己就用tribosys 3204

我自己會上slider、housing、spring

呢款好鬼麻煩
你試下上keycap果時上好d睇下得唔得 有可能係上keycap上唔好

都係唔掂就要send返去整 或者睇下有無好心巴打幫你 你住邊區

葵青 或者我可以帶個keyboard上嚟 有冇好心巴打

新手都係用3204啦，205g0好易令到個Tactile bump 細咗

唔lube到隻腳應該無事？

d軸磨擦果陣，d油或多或少都會帶到落去腳度
不過講到底都係考功夫

巴打做咩咁執著要整返佢
既然係新買，唔係拎去換個新既仲好咩

Thick lube既流動性有咁大？

買3204要等好耐 唔想等呀

上次買205g0我等左成個月 人都癲

Chrito MCG 129係
205g0 / ghv4相對無咁勁

patience is virtue

覺得要寄返去amazon嗰邊麻煩啫
當然最後冇辦法都係要寄返去

amazon 我上次都中過伏
我買cm masterkeyprol rgb mx brown
佢D燈竟然有EM wave O既嗡嗡聲,
但係我買完放左一排先用, 過埋30 / 定半年 日return 期限
我email 去cs 話完全用燈用唔到, 因為太煩擾, 叫佢幫我send 番去us cm 個總部rma
但佢最後肯全數連運費 退畀我又冇叫我畀番隻keyboard 佢 (應該係因為太繁複 運費又甘, 佢又廢事再處理)

我諗太概係有D次貨係之前有人退過佢又賣出去畀第二個
而你同我一樣又咁唔好彩中招
如果係未過期限不如退貨好過, 最好問一問cs先,
btw 你係咪日森買, 平香港行貨幾多?

D人又話filco made in tw 品質監控又幾好

平衡桿成本係咪貴過衛星軸?
手感係咪好D?

各有千秋
睇個人感覺
成本差不多
不過衛星軸用gmk個款就貴d

我去cs問吓先 唔該巴打
btw 我喺UJC Mart Japan買 冇格過價唔知

啱啱問咗淨係可以refund
想問大家如果今次我喺香港買有冇咩地方推介

落咗單話你知

filco個腳架防滑太勁
成日想推後d個鍵盤就整冧左個腳架
有咩計仔

我平時4隻腳防滑 下面搵D紙巾摺幾層墊住佢

你d白色膠軸仲係唔係到？似係你安裝方法問題

陽極鋁殼係咪可以再改色？

岩岩淘X見到原來有D 2手鍵盤唔知好定壞 /壞左小小PARTS 極平賣
見到有我想要既G413 污糟就一定 諗緊買唔買返黎當練習下焊/維修

睇就無彎 係2粒白色膠軸 要扣返係個衛星軸
重要對岩位裝 拍返個CAP先唔會卡鍵

要插左白膠上鍵帽，“了”起條鐵，穿好一邊白膠腳，再穿另一邊（要用d力）

都卡的話可能你白膠腳方向錯咗

[url]唔好介意係大陸網 岩岩幫你搵左條片 FLICO都係用呢D麻煩野

我應該買黑鋁殼黑blank keycap f62，兩隻藍色同鮮紅色無咩興趣

佢咁賣得多數鬼鬼地
你唔好抱有太大期望一定整得返
平嘅話練下拆軸焊野都ok嘅

不過我係諗住唔成功都可以拎個殼出黎 練下拆軸 焊軸 吸焊屎
我見70$人仔 有2個

可以重陽

都係要大陸果邊整？想黑色轉橙色，但又驚隻橙色唔啱

除咗ink之外其他三隻係咪新野黎？

成5蚊人仔粒

我都覺得有d貴，但起碼冇tealios zealios咁癲

係呀，得大陸做到，佢地唔驚污染
不過重陽比較麻煩，做得唔好會有瑕疵。隻色又未必岩，特別係你呢d色，一般都係重陽黑銀灰會比較穩陣。

光軸計唔計?
利申 用緊 A4Tech Bloody B820R

係軸都計，不過呢款比較偏
我自己試過印象都唔太深刻
覺得都係d廠自己係咁二改好少好少野，就當新野咁出，求個綽頭

見過外國有人玩cerakote

香港好似都有一兩間做

有無link，想知道下

新手買廠board, 想有燈
budget 1k
想問吓ducky one 2 tkl rgb 呢款買唔買得過

Tealios貴到痴咗線，6.9人仔一粒仲要冇貨。

利申：尋日友情價600蚊舔咗110粒返嚟

zf賣晒 110粒 598人仔

想問無plate個感覺係咪真係差咁多

我600蚊係港紙喎，都ok啦

kbd T1 又幾爽快wor

我覺得Zealios v2好d

自從假貨事件之後癲價

有無人知md hp r1咩情況？

我都係ymdk訂緊96，等佢出

ok啵真心友情價

gasket mount加hp會有咩化學作用

首先你要有hp

你又知佢無

唔知ga，咁有既話買套gasket mount試咪解決到問題lo

我都係求其google過下，唔知邊間好

見到啲氣槍友話整一次2000，想知攞隻keyboard過去佢地會有咩反應

500都已經要考慮下

佢地有做開keyboard cerakote

窮賊有無試過
Btw好耐無見
掛住你

Novelkeys新出既NK65抵唔抵preorder

望落同tofu好似無咩大分別

仲要等10月先有 見佢sample個張既keyset好靚

Olivia？

果set梗係靚 set of 2018

用緊filco有冇靚d既pbt keycap推介
我見>$500果d全部都abs

新手 唔係好識係咩keyset 最衰成日出手汗所以唔揀得白色

gmk olivia，小心打油

淘寶 enjoypbt 吧
Pbt選擇 太小

jelly key 新個GB幾靚

Cherry MX board 3.0 / Ducky One 1608 PBT

同價點揀

個人覺得mx board套keycap好鳩

台灣改裝軍團的enjoypbt
逐粒制改色都得
係貴d姐

想問下steelseries apex m500買唔買得過?
定係又係電子垃圾

無咩感覺

係電子垃圾

我覺得

請教大家
見到首頁介紹左iKBC 嘅鍵盤
Google完之後對佢隻F108 黑色白光紅軸有興趣 (計落連運費500蚊左右)
但睇淘寶嘅聲稱官方店就乜鳩都話賣晒
CS 又答唔到幾時有
想問大家官方店以外嘅鋪信唔信得過
or 師兄們有無另外選擇供小弟參考
我取向平實，但最好真係有燈見到啲字
而500蚊係預期筆直
唔該晒

藍光keyboard有無好介紹，新手入門就可以，唔好太貴

睇下2000fun/地獄道有冇？

定藍牙？

藍色燈

Lube過既靜音linear係咪已經最靜？

Ikbc同淘寶果d唔熟
好耐之前有部ducky zero 2108s係藍燈，唔知宜家仲有無

京東呢？

真心 （利申唔buy中共）
Cherry 的確優質過大陸雜牌
但家陣雜牌有埋光軸（用光嚟觸發嘅鍵軸）同水準都有Cherry 嘅八九成到
又平約兩三成
媽我好亂

Cherry幾時先加產鬥大陸阿

大家點睇abko ar96/87

想問下買lubricant 係邊度買平啲，如果係daily clack 買、ship 澳洲係咪平啲

uni store最平
不過質素麻麻

dc都ok嘅

3203 lube衛星軸有冇問題？ 定係要用返205g0

稀咗啲，唔係唔得
不過你落嘅份量應該要多啲？

Dc暫時有貨既有 krytox 205g0, tribosys 3203, 3204, 我諗住用黎lube stabs, tealios 同黎緊應該會買tactile switch ,除左krytox 205g0仲洗唔洗買其他？之前見過你地有lube guide但搵唔返

同平時果d有咩分別？？

過左今次佢話19年都唔會再有賣住
佢隻青軸75g 觸發, 60 bottom 有少少想試下

咁我都係買多支205g0
巴打們係邊度買
我淨係見到205g2 不過都係冇貨

3203/3204/mcg 111

我喺switchmod度買

見到了, 謝謝巴打

搵天貓旗艦店買，唔一定要iKBC官方旗艦店

等咗好耐fc680m都係無貨

980

喺everglide買綠軸俾少十幾粒軸我，好嬲
搞到我砌咗一半就停手，84key都唔夠數砌

仲有d軸係會double trigger，我直接叫佢俾多二三十粒，佢又真係俾我

憶光d switch不良率好高ga

想問下大家 Ducky One 2 Skyline 1808 評價如何?

又多個澳洲巴打
tactile可以用3203

有冇人試過經TX keyboard個淘佬網買嘢?

想買多幾set彈簧，但係GH個post好耐無update

lube guide搵返頭幾頁就有

想問下邊到買到 透明防塵蓋?
我而家用緊vortex tab75
見TB上面D亞加力透明蓋都好長 得87/104

不如透明包書膠算

搵到了
另外想問有冇平既開軸器推薦

3d print

好似咁樣就fit哂

可惜圖果部係60

正喎 thanks!

咁貴GE, 108 size 要成130 hkd
有冇D平D

大家可以不同意，但記得不譴責！

各位巴絲打幫手upvote感謝

[ 一人一post ] 626 朝早9點到夜晚9點！目標係G20 ! 一定要出！

希望大家可以順便幫手推上熱門

市民自發行動：626去齊G20領事館請願
Tg gp link
@g20helphk

最強文宣出現多國語言版本，G20之前要幫手推向全世界！

粵語

日文

國語

英文

[海外集氣 - 澳洲]
墨爾本6/26晏晝5點
悉尼6/26晏晝5點半
阿德萊德6/26晏晝3點
布里斯本6/26晏晝1點

幫幫手，share 啦！

其他地方應該有平少少既108，但84唔係度度有

有冇巴打買過

個人感覺太多垃圾軸

買過 其實唔洗買咁大舊
好多軸都重複，你如果想試軸 買個cherry/gateron 9軸試軸器已經可以試哂

想試埋box係咪都係9軸就夠

box就可以試多d 因為佢唔同軸個分別都好大

This o5ok

雖然未齊曬所有box軸，不過都ok啦
好似差中華風、hako royal true、box pink

想收70粒(除左box同brown)tactile軸有無人放

有，諗住下年放

有冇靜音紅
千零樓下推介?

zealios

太貴了

又係你地話tactile end game

係呀 但我做緊budget build
其實最想收cherry clear

咁你一開頭就同人講啦

咁我都想收其他架
t1, box royal果d都無任歡迎

你知唔知自己講緊咩嘢嫁

我都唔記得左唔收box

等緊拆軸器到就試lube青軸
衛星軸就用kbdfans支針lube
另外我睇reddit, box軸應該唔lube得?

新手想問下咁多位大佬點睇Anne pro 2, 想買返嚟再換個KBD嘅wooden case, 但上網話好撚難換case,舊電又會頂住, 如果揀ducky one mini 2易換啲但又貴又冇software.

咁問下kbd anne pro 2殼既兼容性如何？btw ducky one 2 mini等緊殼換

點解box唔lube得？
lube咗都無咩問題，正常使用中

其實紅茶軸分別喺邊，黃金冇得試

同埋我唔打機但都想買隻打program，除咗經典4軸有無其他新嘢推薦

靜電容軸，hhkb realforce

紅軸linear 茶軸tactile，黃金有得試

如果你買hot swap board
可以參考返頭post嘅推薦軸

呢隻嘢幾靚

其實唔係好掂，第一膠殼，第二呢個垃圾keycap d邊有d變形，所以換走左晒d料啦

我唔係話d料，我係話個配色，講真機械鍵盤既野我個newbie邊度識

唔係唔lube得 係lube完無咩大分別

box 軸 我覺得值得玩只有clicky 既box, 同埋 box royal 有d 特別。 其他box 整體已言無傳統軸咁好同多野玩。（除左box 無咁搖既最大賣點)

lub lub lub lub lub

黃銅定位板反光太煩，整左假碳纖

d邊邊磨擦位lube咗無咁沙，除此之外真係無咩分別

咩switch黎？

大家點睇mass drop嗰隻switch interchangeable keyboard

憶光

超滑隻軸，等緊tealios v2 到泥做比較。研究左輪佢地應該是同T1同一間廠出

垃圾

有冇加軸紙或者換top housing？佢default搖得好犀利d聲麻麻地

上星期買咗隻keychron k1，今日終於送到嚟
幾好用
另外仲喺kickstarter backed 咗個k2，不過有排都未到

頂甩左出黎

有冇得搞

拆到殼可能有

我真係恭喜你呀

夾起pcb同定位板中間
拆殼都唔得

屌

條鐵絲？

救返啦
衛星軸條鐵係PCB同定位板中間，space制軸下面

我先焊甩個space制軸，拆出黎先
然後拆返d衛星軸出黎重新插返條鐵入個洞到
再啪返d衛星軸落去定位板上面
最後就焊返個space制軸
好彩唔洗成個拆

有，我用開TX keyboard 軸紙。mod 左後好正

衛星軸係真定老番？ 假個隻lube完都會響。

同埋Kbdfans 廿幾蚊個隻lube 冇乜用。

買左maxkey green white
好正

我都想買

不過真係唔加手托唔得
有冇邊種profile 都係呢種圓圓地但係矮SA dd

Mda kat dss profile既keycap？

如果唔焊就咁砌，上pcb定位板+殼，試手感準唔準？

買有hotswap既pcb

唔想整親d腳所以hotswap唔得

手感應該大致上相同 如果你係5pon軸就會更加似 聲就會唔同

然後我發覺好似唔多見non hotswap既75key ortho

點解

Mechmarket聽講好多人放

咁hotswap 87又真係比較少，個firmware control lighting好似傻傻地，拔switch比較麻煩，睇多d review先，你想買既都無所謂

上面草泥馬講果d原因
我就主要覺得呢舊野唔值兩舊水usd

有好多review係打手，我都係睇youtuber見到

ching有咩推介，可以轉switch既 keyboard

hotswapable嘅鍵盤市面上都有唔少
但講呢度最多人用應該都係tofu / tofu 65
上淘寶搵就有 方便快捷實惠

其實換一次要幾耐，上次拆cap洗搞左勁耐

睇你手腳幾快姐 上埋cap應該1粒鐘內搞得掂啦

屌，買兩副現成算
平時又要成日打機又要成日做野
而家一部腦有冇得同時connect兩副keyboard

當然可以
你嫌煩又想享受優質自組鍵盤 可以考慮下搵代組

筆直1500-1800 有冇得玩

有呀 不過如果你想用靚keycap 呢個數就未必夠
詳情你可以同代組果個人傾下
睇下有無代組巴打接

買現成 冇rgb 買唔買到靚cap 靚switch

靚keycap(gmk/jtk)要上網同人收或者等groupbuy 少量機會會有現貨
唔想等可以上淘寶搵enjoypbt或者普通pbt keycap

switch睇你想要咩啦 因為唔係貴就好用 最緊要係啱手型(同埋lube)

Thx ching 唔講究key cap係咪可以直接買tofu fully assembled

非也
自組可以tune軸同衛星軸 上潤滑油

試過真係返唔到轉頭

現成唔記得係filco定leopard個keycap比較好
Btw點先算靚switch先，現成多數cherry，定你想買靜電容軸？

今個月大部分時間都去咗集會遊行
6月1號買今日先得閒砌

如果有邊日唔使上街又得閒再考慮下會唔會特別開個post曬下圖

BTW個Keycap係敗筆，大陸野雞廠無幫啲PgUp/PgDn整R1R2R3嘅增補

依家最右果行真係好樣衰

遲下會收返套JTK嘅可樂v2整靚佢

JTK 套可樂我係閒魚搵左好耐

等ZFrointier補貨啦

次次GB ，睇得上眼果啲都少人買，搞到個價貴一貴，今次oblivion r2 base kit 115美金但又睇唔上眼

呢個圈子最開心嘅野就係等

等到就黎唔記得之後突然收到貨果種反差

玩得都係M底

其實話自組貴，係咪淨係貴在cap同zeal果d貴軸
我淘寶睇box cherry gateron，pcb同殼呢d夾夾埋埋都唔係好多

有d靚kit要gb，果d都貴，殼 pcb plate都就黎2000

想問 F1係1字直上面係叫咩

咩類型鍵盤

你指ortholinear?

通常買d好少少嘅kit 淨係個kit本身都過1500了(最平)

係 但中文叫咩 想係淘寶search唔到

Planck？普朗克？

Cherry就好滿足我用哂成個sem賺嘅錢買咗新電腦+mon 而家食個三餸飯已經覺得肉赤

屌 我而家用緊corsair 乜撚野都會覺得返唔到轉頭

True

既然係咁 用多少少心機玩自組啦 唔差在果少少

咁再儲下錢到時再買舊tofu試下啦

Cherry +steel板 2000夠唔夠玩

True
依家K70 Mk2都賣緊1500

第一次diy 打算砌隻60% 用tealios v2
睇完個價 一粒8蚊
我都係用返cherry算

隻fc980m終於到了
好唔習慣 好細隻

鐘意linear既話geekmaker cream或者novelkeys cream會唔會考慮？仲有ff黃 retooled cherry black，唔一定tealios

屌，今晚落單買 model F 算數，拖住好無謂

轉頭收工睇睇
多謝

Steel板唔覺幾錢，黃銅個成品大概1300人仔
淨kit未連軸未焊(好似有hotswap)972人仔
2000 hkd連埋caps應該差唔多

我都打算今晚搞

求巴打介紹穩定 87鍵 cp值高既無線鍵盤

邊度買?

打落好正

有冇咩keycap推介

仲有gateron yellow 性格比無敵高

最緊要搵到合你眼緣
入門可以epbt/jtk 或者淘寶搵d啱你嘅
貴就gmk 自己上網搵下有咩色同layout

淘寶真係萬能
比個layout佢就做左個hotswappable keyboard比我

殼點算？亞克力疊疊樂？

亞加力膠層層疊

Zeal V2已到 等緊mizu cap
揀左殻Dz60同衛星軸
定位果塊有冇咩推介

同埋有冇咩漏

主要睇你想要咩手感
我自己就鍾意PC、Brass

佢整埋，咁算唔算亞加力膠層層疊？？

利申：我未諗到用咩軸同搵到啱嘅keyset

哦果間，佢都係得膠殼
你呢個layout Keyset唔算難搵，軸既話你要linear tactile定clicky？

咪就係果間之麻
軸真係玩緊試軸器
想重手少少

睇reddit講到好似會有好多問題咁
如果lube會lube邊個位？

我淘寶買應該假
如果要用裝係定位板嘅衛星軸 cherry原廠有冇出？

Btw 40既話，我糾結緊到底整split spacebar定6u好，split既轉fn層方便d，但6u又好似好睇d
你果部有幾多層？
重手d既軸，凱華有heavy series，cherry clear or grey，aliaz有100g bottom out，一係換彈弓

頂！唔記得左有6u spacebar可以左右對稱

暫時預字母一層，數字一層，pageup page down果d又一層咁囉

新手唔知有咩分別

係wo你有兩粒fn

我呢個layout得一粒fn，跳完下一層得番space可以做fn2，宜家要夾埋keycap睇下split唔split好

之前有師兄答過，我cap screen左

放60粒透明殼T1，3.5hkd一粒，20粒zealios v2，8hkd一粒

咁我alt, ctrl, win各一就夠洗麻
between, T1 好唔好用

兩樣都有。但係plate mount原廠冇乜人會咁樣買。

正常自組都會買pcb mount stab, 正路差唔多一百蚊左右一套。

Plate mount stab 設計上虛位難處理, 所以唔順好易有怪聲。

Cherry 係原廠，所以形狀上攞位同倒模會準好多。

我自己唔鐘意T1個手感
我都係ctrl alt win各一，右邊底三粒係下左右
你f12345果d點排？放page up果層？

其實我仲諗緊點樣少d層數
function key有f2, f4, f7, f12 就夠我用
暫時放埋係number果層

唔好打開裡面個防水蓋
應該其他位就照lube
唔知你講緊有d咩問題

無keycap啱要改做砌planck了(躺
你個hhkb layout本身就少key，好難再減層

如果有多t1三十粒我會買自從買咗隻億光軸好似鍾意咗tactile

咁你可能要上閒魚啦

無回鄉證做實名認證 所以都係算數

搵代購或者用屋企人回鄉證

hotswap同焊
差得遠唔遠

dsa/xda profile都唔得咩？

Daisy黑殼+healios+cf plate，橙色黑色cap襯d，sa carbon 40%搵唔到，考慮過換紫色又差咁d

比d耐性搵
我等緊d 軸先有得玩

有無人試過淘X買油

未，但係見果隻105 + 205好似唔錯

有
下面求其巴講果隻105 + 205mixture都係太杰，要買多支105黎整返稀佢
但呢個價錢真係無得輸

手渣大量105，睇黎可以買黎玩下了

有冇無線既機械鍵盤可以推介一下?
用開青軸覺得打字好爽

Anne pro 2 box white

啱啱google咗，係咪淨係得87key?想要埋num pad
唔該哂巴打

咁可能要去到filco majestouch convertible

無知問
點解叫層層疊？

因為係幾塊亞加力膠疊埋一齊做殼

上1set 104 大約要幾多ml?
但我又唔識溝

香港有冇得買?
box white 係咪爽過同 重過 cherry blue?

我覺得爽過青軸 重量就差唔多

本身自己用開filco majestouch convertible 2 TKL 青軸
最近買左個Topre Realforce, 我發覺打完Realforce之後完全返唔到轉頭
甚至開始覺得個filco青打字好硬, 要用多好多力先打到, 有無CHING同我一樣?

另外想問電容軸有無KEYCAP買? 眼見大部份全部都係機械軸KEYCAP多

有冇淘寶link

有靜電容cap不過唔多，都有trope to mx轉接器
[member]

我覺得青軸太淋
但係 Topre 同 clicky 軸係唔可以直接比較
利申: 用緊 Realforce 分區

而家我拎左隻filco青返公司用, 屋企就用realforce, 但我都向度諗緊係唔係應該對調一下, 因為公司打字多過屋企打字, 打慣左realforce真係返唔到轉頭, 用返filco青打字打到手腕痛

你打多陣就可能覺得topre太淋 又轉返青

真係唔知, 人總是犯賤的

我次次換keyboard都好似你咁諗 但用多陣又去左試新野了

順便問下，我副柒corsair好好彩用咗三年都未收皮 想換過排新key cap 打機用 有邊幾隻抵買

透光既靚cap唔清楚
要抵玩既都係上淘寶搵，enjoypbt睇下啱唔啱眼緣

要好少就夠，我上一個104連stab大約用左一個膠樽樽蓋底嘅份量

第一次慢慢溝，落少少105已經可以開到好稀，我自己會溝到大力搞勻只feel到少少阻力咁杰，果度就大約係grade 0

上stab可以杰少少，新手lube軸可以稀少少易控制d

希望我無1999

等我搵返 大佬個淘X先

搵唔返大佬個時 Share 淘寶買油 Link定店名

就係睇緊透光cap，磨砂都得

試完軸 clicky最鐘隻kailh隻中國黃
tactile 有冇邊隻係輕過box royal少少

有冇d觸發仲容易過red既linear

新手想問下入門係咪喺kbdfans度買個fully assembled TOFU 再自己買鍵帽就基本完成
驚唔識買錯 求巴打指教

上淘寶買
最好買tofu/tofu 65熱拔插 之後買軸同鍵帽啪上去就用得

唔記得Gateron white定clear？

Box royal個tactile point高有d難比較，可能T1？

好想快d 收到d switches 試layout呀

你要觸發快定輕 兩樣野黎
快就cherry silver
輕就草泥馬講果個gateron clear

觸發快仲有kailh pro 系列

幾經辛苦終於完成左隻kbd75

好多謝有巴打平讓左3204比我 終於感覺到原來上左油係差咁遠

等埋套gmk mizu黎就perfect喇